<!--
    Manuelt laget XML for nyhetsbrev som sendes ut september 2016.
    (Ny XML-feed er ikke tilgjengelig enda for den nye hjemmesiden.)
-->
<wrapper xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/stemmen-i-oret-mot-christin-borge"><body><h1>Stemmen i øret: Møt Christin Borge</h1><p>Christin Borge blir så engasjert at hun både ler og gråter i studio. Hun synes at jobben som innleser er helt perfekt for henne.</p><ul><li><a href="http://websok.nlb.no/cgi-bin/websok?mode=vt&amp;st=p&amp;antall=30&amp;pubsok_operator=og&amp;avsok_operator=og&amp;avsok_feltoperator=og&amp;eccl=christin+borge&amp;tpid=30141&amp;sortering=aar">Bøker lest inn av Christin Borge</a></li></ul><p style="text-align: justify;"><img style="text-align: justify; width: 100%;" src="http://www.nlb.no/artikler/stemmen-i-oret-mot-christin-borge/_/image/80dbc782-87cd-48c2-aa03-5c7950fd5671:e10ecf6dedde3ebf401eb527fed4e53fc617a5c4/full/Christin%20Borge_600pix.JPG"  /></p><p style="text-align: justify;"><strong>Hvilken bok leser du nå?<br /></strong>Jeg er akkurat ferdig med <a href="http://www.nlb.no/boker/voksen/kjaerlighet/det-utenkelige.27.morshjerte">Morshjerte bok nr. 27</a> av Anne Lise Boge. Nå skal jeg i gang med en spennende krim, <a href="/boker/voksen/krim/lognen">Løgnen</a> av C.L. Taylor.<br /><br /><strong>Hva liker du med jobben som innleser?</strong><br />Jeg har alltid vært en lesehest og liker å forsvinne inn i en annen verden. Derfor føler jeg meg heldig som får ha innlesing av bøker som yrke. Det er ikke alltid like lett, men det er helt perfekt for meg. <br /> <br /> <strong>Hvilken type bøker liker du best å lese?</strong><br />Jeg leser egentlig alt mulig. Jeg er veldig glad i historiske romaner, for da lærer jeg noe samtidig. Men jeg er også veldig glad i krim. Det viktigste er at det er en god historie som fenger.<br /><br /> <strong>Har du en historie knyttet til en bestemt bok du har lest inn for NLB?</strong><br />Tja, hva kan det være ... Jeg kommer ofte tårevåt ut av studio hvis det er en trist bok jeg leser. Eller jeg buser ut i krampelatter, som jeg gjorde mange ganger da jeg leste inn <a href="http://www.nlb.no/boker/ungdom/humor/bittelitt-vidunderlig">Bittelitt vidunderlig</a> av Dawn French.<br /><br /><strong>Kan du anbefale en bok du har lest inn?<br /></strong>Jeg husker at jeg likte <a href="http://www.nlb.no/boker/voksen/kjaerlighet/kjaerlighet-pa-menyen">Kjærlighet på menyen</a> av Nicolas Barreau da jeg leste den inn for et par år siden. <br /><br /><strong>Jobber du med noe annet i tillegg til å være innleser?</strong><br />Jeg dubber mye tegnefilm og reklamefilm. Og så byr det seg noen filmroller i ny og ne. Det er gøy å kunne gjøre mye forskjellig.</p><p>Publisert: 31. aug, 2016, sist endret: 9. sept, 2016</p></body></html>
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/med-lydboker-pa-veien-til-presteyrket"><body><h1>Med lydbøker på veien til presteyrket</h1><p>– Med lydbøker leser jeg pensum like fort som andre studenter, forteller Rasmus Rustad (23). Han har dysleksi og sliter med å få tempo i lesingen. Lydbøkene fra NLB er god hjelp på veien mot eksamen.</p><ul><li><a href="http://www.nlb.no/studentkampanje">Studentkampanje: Få pensum på lydbok</a></li></ul><p style="text-align: justify;"><img style="text-align: justify; width: 100%;" src="/artikler/med-lydboker-pa-veien-til-presteyrket/_/image/f04783b0-1ea0-4ebe-a292-c8ccb1bde211:c6d0691749ea46a9771c747aa50950d2afe42285/full/Rasmus%20Rustad_600pix.JPG"  /></p><p style="text-align: justify;">Rasmus er fra Vågå og bor nå i Oslo, der han studerer teologi ved Menighetsfakultetet. En studierådgiver tipset ham om lydboktilbudet til Norsk lyd- og blindeskriftbibliotek (NLB). Siden har han vært fast låner.</p><h2>Øker lesehastigheten</h2><p>– Alle studenter med leseutfordringer kan ha glede av pensum på lydbok, sier Rasmus. – Som mange dyslektikere sliter jeg med lesehastigheten, og stopper ofte opp, går tilbake i teksten og leser om igjen. Med lydbøker slipper jeg dette, og jeg holder følge med forelesningene og medstudentene mine.</p><p>Dermed blir det også tid til å gjøre andre ting. Ved siden av studiene jobber Rasmus som kirketjener i Kampen kirke, og målet er å bli prest.</p><h2>Forteller andre om NLB</h2><p>– NLB har et veldig bra tilbud til dyslektikere. Når jeg møter andre studenter med lesevansker, forteller jeg dem om NLB, så de også kan oppdage dette nyttige tilbudet til oss som sliter med å lese trykt tekst.</p><p>Publisert: 2. sept, 2016, sist endret: 9. sept, 2016</p></body></html>
</wrapper> 