<!--
    Manuelt laget XML for nyhetsbrev som sendes ut desember 2016.
    (Ny XML-feed er ikke tilgjengelig enda for den nye hjemmesiden.)
-->
<wrapper xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/kom-i-julestemning-med-en-bok"><body><h1>Kom i julestemning med en bok</h1><p><strong>Hygg deg med en julebok i førjulstiden! Vi har plukket ut et variert utvalg bøker til inspirasjon.</strong></p><ul><li><a href="/boker/voksen/juleboker">Julebøker for voksne</a></li><li><a href="/boker/ungdom/juleboker">Julebøker for ungdom</a></li><li><a href="/boker/barn/snart-jul-igjen">Julebøker for barn</a></li></ul><p>Vi ønsker alle lånere en riktig god jul!</p><p style="text-align: justify;"><p>&#160;</p><img src="/artikler/kom-i-julestemning-med-en-bok/_/image/4b2090b9-5a4e-42d9-8a2e-29dbb8903542:f38b4ac2d5faa0e8540bdffc80eae3a41b977b70/full/Juletre_600.JPG" alt="Juletre i skogen" style="text-align: justify; width: 100%;"/><p>&#160;</p></p></body></html>
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/produksjon-av-pensumlitteratur-for-flere-grupper"><body><h1>Produksjon av pensumlitteratur for flere grupper?</h1><p><strong>NLB og Universell skal utrede muligheter for å gi studenter med lesevansker bedre tilgang til studielitteratur.</strong></p><p style="text-align: justify;"><p>&#160;</p><img src="/artikler/produksjon-av-pensumlitteratur-for-flere-grupper/_/image/7992dd8c-a546-43d0-884f-41cfdcc5f9c8:f088fff173ea9328125251d55a94f321c962ce46/full/Inga_600.JPG" alt="Student med hodetelefoner og lap top" style="text-align: justify; width: 100%;"/><p>&#160;</p></p><p>I dag er det bare studenter som er sterkt svaksynte som får produsert studielitteratur hos NLB. Men det er flere grupper som har problemer med å lese pensumlitteratur, blant annet studenter med dysleksi. De kan i dag låne allerede produserte studiebøker hos NLB, men det forutsetter at noen med produksjonsrett har studert samme fag. En mulig forbedring av dagens praksis er å utvide tilbudet om produksjon av studielitteratur til å gjelde flere grupper.</p><p>Oppdraget om å utrede mulige tiltak er gitt NLB og Universell av Kulturdepartementet og Kunnskapsdepartementet. Utredningen skal kartlegge dagens situasjon for studenter med behov for tilrettelagt studielitteratur og anbefale mulige tiltak for å bedre tilgangen.</p><p>Utredningen skal leveres innen 21. april 2017.</p><h2>Oppdragsbrev og mandat</h2><ul><li><a href="/artikler/produksjon-av-pensumlitteratur-for-flere-grupper/_/attachment/download/5f6ac17e-b018-4974-9e25-46f901496cdd:a8646adc28d6d7cc347992cf088e2140c7357417/Mandat%20-%20utredning%20studielitteratur%202016.docx" >Mandat - utredning studielitteratur 2016.docx</a></li><li><a href="/artikler/produksjon-av-pensumlitteratur-for-flere-grupper/_/attachment/download/5f6ac17e-b018-4974-9e25-46f901496cdd:60233b17275a7c46c358b4b927db40ca68cecae7/Oppdragsbrev%20-%20utredning%20studielitteratur%202016.docx" >Oppdragsbrev - utredning studielitteratur 2016.docx</a></li></ul></body></html>
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/stemmen-i-oret-mot-sibeth-hoff"><body><h1>Stemmen i øret: Møt Sibeth Hoff</h1><p><strong>– Det blir skrevet så mange gode ungdomsbøker om store og viktige temaer, synes Sibeth Hoff. Møt sangeren og kursholderen som også leser inn bøker for NLB.</strong></p><ul><li><a href="http://websok.nlb.no/cgi-bin/websok?mode=vt&amp;st=p&amp;antall=30&amp;pubsok_operator=og&amp;avsok_operator=og&amp;avsok_feltoperator=og&amp;eccl=sibeth+hoff&amp;tpid=2150&amp;sortering=aar" >Bøker lest inn av Sibeth Hoff</a></li></ul><p style="text-align: justify;"><p>&#160;</p><img src="/artikler/stemmen-i-oret-mot-sibeth-hoff/_/image/46b66574-c944-4262-bd7c-3f15db62f8b7:679a224eeec835e85545e4d6809ae3a1f445ef7a/full/Sibeth_600.JPG" alt="Smilende Sibeth" style="text-align: justify; width: 100%;"/><p>&#160;</p></p><p><strong/><strong>Hvilken bok leser du nå?</strong><br/>– Jeg skal ta fatt på to bøker, <a href="/boker/voksen/anja-gro-mio-kunsten-a-fa-barn">Anja + Gro = Milo</a> av Anja Hammerseng-Edin og <a href="/boker/voksen/underholdning/nar-sypressene-hvisker">Når sypressene hvisker</a> av Yvette Manessis Corporon.</p><p><strong>Hva liker du med jobben som innleser?</strong><br/>– Jeg er veldig glad i å forsvinne inn i bokas verden. Som innleser hos NLB får jeg lest mye jeg ellers aldri ville kommet borti, alt fra faglitteratur til barne- og ungdomsbøker, prosa, krim og romantikk.</p><p><strong>Hvilken type bøker liker du best å lese?</strong><br/>– Det viktigste er hvordan det er skrevet. Når jeg leser høyt, merker jeg fort om språket flyter godt. Det som kanskje har overrasket meg mest, er hvor mange gode ungdomsbøker som blir skrevet, bøker om store og viktige temaer som griper leseren på en sterk og direkte måte.</p><p><strong>Har du en historie knyttet til en bestemt bok du har lest inn for NLB?</strong><br/>– Jeg både ler og gråter lett, det er alltid en utfordring. Da jeg leste <a href="/boker/voksen/kvinneskildringer/den-brennende-sengen">Den brennende sengen</a> av Faith McNulty, ble jeg både rasende og lei meg, og måtte ta hyppige pauser. Den handler om en kvinne som blir mishandlet og til slutt dreper mannen sin.</p><p><strong>Kan du anbefale en bok du har lest?</strong><br/>– <a href="/boker/voksen/kjaerlighet/fordi-det-er-bittert-og-fordi-det-er-mitt-hjerte">Fordi det er bittert og fordi det er mitt hjerte</a> av Joyce Carol Oates er sterk, annerledes og nydelig skrevet. En bok alle kvinner burde lese, er <a href="/boker/voksen/humor/kunsten-a-vaere-kvinne">Kunsten å være kvinne</a> av Caitlin Moran, tankevekkende og hylende morsom. For ungdom liker jeg godt trilogien <a href="/boker/ungdom/fantastisk/matched">Matched</a> av Ally Condie og <a href="/boker/barn/kjaerlighet/minus-meg">Minus meg</a> av Ingelin Røssland.</p><p><strong>Jobber du med noe annet i tillegg til å være innleser?</strong><br/>– Ja, jeg er sanger og låtskriver og har gitt ut en plate og en singel, og holder nå på å gjøre ferdig en EP med egne låter som skal gis ut neste vår. I tillegg holder jeg kurs i presentasjonsteknikk og kommunikasjon.<br/></p></body></html>
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/vi-leser-inn-ny-romanserie"><body><h1>Vi leser inn ny romanserie</h1><p><strong>Glad i kjærlighetsromaner med historisk innhold? Første bok i serien «Nordlysets døtre» av Ellinor Rafaelsen er klar til utlån.</strong></p><ul><li><a href="http://websok.nlb.no/cgi-bin/websok?mode=vt&amp;dbpath=/usr/biblo/data&amp;eccl=nordlysets%20d%C3%B8tre&amp;st=p&amp;fastsok=pre=utendt&amp;browsebegrep=1&amp;spraak=nor" >Reservér bøkene i «Nordlysets døtre»</a></li></ul><p>Serien består av tolv bøker. Den første, <a href="http://www.nlb.no/boker/voksen/kjaerlighet/det-siste-valget.1.nordlysets-dotre">Det siste valget</a>, er ferdig lest inn og klar til utlån. Resten av serien kan <a href="http://websok.nlb.no/cgi-bin/websok?mode=vt&amp;dbpath=/usr/biblo/data&amp;eccl=nordlysets%20d%C3%B8tre&amp;st=p&amp;fastsok=pre=utendt&amp;browsebegrep=1&amp;spraak=nor" >reserveres</a>, og bøkene vil komme med cirka fire ukers mellomrom.</p><p>«Nordlysets døtre» er en serie om kjærlighet, svik og utferdstrang. Handlingen begynner i 1905 under byggingen av det første jernverket som ble oppført i Mo i Rana. Det er Sibeth Hoff som leser.<br/><br/></p><p style="text-align: justify;"><p>&#160;</p><img src="/artikler/vi-leser-inn-ny-romanserie/_/image/89cf3293-a836-408a-93b5-50cefb85016f:2ef92682b2a941158ec4866c0fe4aa18a89efdf8/full/Omslag%20Nordlysets%20d%C3%B8tre_600.JPG" alt="Omslag Nordlysets døtre" style="text-align: justify; width: 100%;"/><p>&#160;</p></p><p><br/><br/></p></body></html>
</wrapper>
