<!--
    Manuelt laget XML for nyhetsbrev som sendes ut august 2016.
    (Ny XML-feed er ikke tilgjengelig enda for den nye hjemmesiden.)
-->
<wrapper xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/boker-om-skolestart"><body><h1>Bøker om skolestart</h1><p>Snart er det skolestart, og mange barn både gleder og gruer seg.</p><p>Her finner du tips til barnebøker som handler om skolestart. Møt Albert Åberg, Hedvig, Eddi og flere andre førsteklassinger.</p><p><a href="http://www.nlb.no/boker/skolestart">Tema: Skolestart</a></p><img alt="" style="text-align: justify; width: 600px;" src="http://www.nlb.no/artikler/boker-om-skolestart/_/image/d0345470-8005-4c92-b861-5d824d01d732:9a6ff22f48e23fb67218c94415faaa997ef8ee6b/full/skolebarn"/></body></html>
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/stemmen-i-oret-mot-liv-steen"><body><h1>Stemmen i øret: Møt Liv Steen</h1><p>Liv Steen liker alle bøkene hun leser inn for NLB, også de hun ikke ville ha lest på fritiden.</p><ul><li><a class="green" href="http://websok.nlb.no/cgi-bin/websok?mode=vt&amp;st=ccl&amp;antall=30&amp;pubsok_operator=og&amp;avsok_feltoperator=og&amp;avsok_operator=og&amp;eccl=liv+steen*+ikke+avd%3DKABB+og+%28%28avd%3DO*+eller+avd%3DNB+eller+avd%3DBT+eller+pre%3Dprodnlb%29%29&amp;tpid=24017&amp;sortering=aar">Bøker lest inn av Liv Steen</a></li></ul><img style="text-align: justify; width: 600px;" src="http://www.nlb.no/artikler/stemmen-i-oret-mot-liv-steen/_/image/9365b225-0263-4544-9ebc-774e99e75a8a:6a24ca07da1db7732e2aef84d15d26661503fede/full/Liv%20Steen_600pix.JPG"/><h2 style="text-align: justify;">Hvilken bok leser du akkurat nå?</h2><p>– <a href="http://www.nlb.no/boker/voksen/spenning/nodhjelp">Nødhjelp</a> av Sidsel Dalen, en spennende krimbok.</p><h2>Hva liker du med jobben som innleser?</h2><p>– Jeg er en bokorm og liker å formidle gode historier. Når jeg leser inn bøker oppdager jeg gode forfattere jeg aldri har hørt om før. For eksempel Hilary Mantel, som har blitt en av mine yndlingsforfattere.</p><h2>Hvilken type bøker liker du best å lese?</h2><p>– Jeg liker alltid bøkene jeg leser inn, selv om jeg ikke ville ha lest alle på fritiden. Når jeg leser en bok, skrur jeg om hodet til den enkelte historien. Det beste er uansett å lese bøker hvor språket og handlingen flyter og driver seg selv.</p><h2>Har du en historie fra studio du vil dele?</h2><p>– Da jeg leste inn <a href="http://www.nlb.no/importerte-boker/gifttreet">Gifttreet</a> av Barbara Kingsolver, brukte jeg flere dager på å komme meg gjennom en scene hvor datteren i boka døde. Jeg måtte lese om igjen flere ganger for at gråtingen ikke skulle høres i lydboka.</p><p><a href="http://www.nlb.no/boker/voksen/humor/kan-inneholde-spor-av-notter">Kan inneholde spor av nøtter</a> av John O'Farrell var på den annen side så morsom at jeg måtte stoppe opp hele tiden fordi jeg lo så mye.</p><h2>Kan du anbefale en bok du har lest?</h2><p>– <a href="http://www.nlb.no/boker/voksen/kvinne--mann/hinsides-svart">Hinsides svart</a> av Hilary Mantel er en interessant bok med mange lag.</p><p><a href="http://www.nlb.no/boker/ungdom/fantasy/kirkegardsboken">Kirkegårdsboken</a> av Neil Gaiman er en god barne- og ungdomsbok som er både menneskelig og grotesk.</p><h2>Jobber du med noe annet i tillegg til å være innleser?</h2><p>– Jeg er skuespiller og gjør av og til oppdrag innen film og TV, blant annet reklame og dubbing.</p></body></html>
</wrapper> 