<!--
    Manuelt laget XML for nyhetsbrev som sendes ut november 2016.
    (Ny XML-feed er ikke tilgjengelig enda for den nye hjemmesiden.)
-->
<wrapper xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/hor-lydopptak-fra-jorgen-jaegers-besok-hos-nlb"><body><h1>Hør lydopptak fra Jørgen Jægers besøk hos NLB</h1><p>25. oktober var krimforfatter Jørgen Jæger hos NLB. Han svarte på spørsmål fra publikum og fortalte om sin lange vei til forfatterdebut som 57-åring.</p><p>Den populære forfatteren sørget for god stemning i salen. På spørsmål fra en låner om han kunne tenke seg å lese inn sine egne bøker, var svaret kontant nei. – Jeg ville puste, pese, hoste og harke, og gjør meg nok bedre som forfatter enn innleser.</p><p>Hør lydopptaket ved å klikke på filen under bildet.</p><p style="text-align: justify;"><img style="text-align: justify; width: 100%;" src="/artikler/hor-lydopptak-fra-jorgen-jaegers-besok-hos-nlb/_/image/113dcc7d-81ce-4beb-8309-0b2d4dd7f1f7:dafd6a79098530229f0917a4c007a7b69ccd1d01/full/j%C3%B8rgen%20j%C3%A6ger" alt="Jørgen Jæger"/></p><h2>Hør lydopptaket:</h2><ul><li> <a href="/artikler/hor-lydopptak-fra-jorgen-jaegers-besok-hos-nlb/_/attachment/download/1ff65305-e7e7-4544-874e-ae1002ce6ce1:9696cb95c214e4638e929936aa518706b129ced9/J%C3%B8rgen%20J%C3%A6ger%2025.10.2016.mp3" >Jørgen Jæger 25.10.2016.mp3</a></li></ul><p>Publisert: 27. okt, 2016, sist endret: 1. nov, 2016</p></body></html>
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/stemmen-i-oret-mot-erich-kruse-nielsen"><body><h1>Stemmen i øret: Møt Erich Kruse Nielsen</h1><p><em>Monsteret kommer</em>, en bok om savn og sorg, er en av de sterkeste bøkene Erich Kruse Nielsen har lest. Den handler om 13 år gamle Conor som mister moren sin av kreft.</p><ul><li> <a href="http://websok.nlb.no/cgi-bin/websok?mode=vt&amp;st=p&amp;publikumskjema=1&amp;hpid=1516&amp;embedded=0&amp;pubsok_txt_0=erich+kruse+nielsen&amp;institusjon=0&amp;avsok_avgrens_aarfra=&amp;avsok_avgrens_aartil=&amp;avsok_avgrens_spraak=&amp;pubsok_txt_1="> <span aria-hidden="true" role="presentation" tabindex="-1"/> Bøker lest inn av Erich Kruse Nielsen </a></li></ul><p style="text-align: justify;"><img style="text-align: justify; width: 100%;" src="/artikler/stemmen-i-oret-mot-erich-kruse-nielsen/_/image/7c66d52a-ce2d-4816-9300-003a679b0272:15bc7061672d7623db4111341b66035905a80e15/full/Erich%20Kruse%20Nielsen%20i%20studio_600px.jpg" alt="Erich Kruse Nielsen i studio"/></p><p><strong>Hvilken bok leser du nå?<br/></strong>– <a href="http://www.nlb.no/boker/barn/fantastisk/sjelenes-bronn.2">Sjelenes brønn</a>, av Ørjan N. Karlsson, andre bok i Lansetrilogien. Det handler om tidsreiser og om hvordan de unge reisende kan forandre både sin egen historie og verdenshistorien.<br/><br/><strong>Hva liker du med jobben som innleser?<br/></strong>– Jeg er stolt over å jobbe for NLB. Det er meningsfullt arbeid, og jeg liker roen det krever. Jeg elsker å skape bilder av verdener man blir fortalt om, men ikke ser.<br/><br/><strong>Hvilken type bøker liker du best å lese?<br/></strong>– Jeg er veldig glad i Young Adult-bøker, bøker for ungdom som også har appell til voksne. <a href="http://www.nlb.no/soek?optsearch=library&amp;search=Rick+Riordan&amp;sortBy=title">Rick Riordan</a> er en favoritt i den lette fantasy-genren, og Torleif Sjøgren-Erichsen har oversatt godt til norsk. Det er ingenting som slår en god tekst. Får jeg en god tekst, sluker jeg stort sett alt. <br/><br/><strong>Har du en erfaring som innleser som du vil dele med NLBs lånere?<br/></strong>– Det var en utfordring å lese inn <a href="http://www.nlb.no/boker/ungdom/fantasy/odinsbarn.1">Odins barn</a> av Siri Pettersen. Hvordan skulle en mann på 50 pluss formidle historien til den 15-årige jenta Hirka? Jeg valgte til slutt å lese boka for den 15 år gamle jenta jeg selv aldri fikk. Og det gikk visst bra - da bok tre i serien kom, foreslo en lytter at jeg skulle bli med henne på stranda i ferien og lese boka høyt.<br/><br/><strong>Kan du anbefale en bok du har lest?<br/></strong>– En av de absolutt sterkeste bøkene jeg har lest er <a href="http://www.nlb.no/boker/ungdom/vre-ung/monsteret-kommer">Monsteret kommer</a>, om 13 år gamle Conor som er i ferd med å miste moren sin av kreft. Det er en av de vakreste historiene jeg har lest om savn og sorg. Siobhan Dowd fikk ideen til boka da hun var døende, og Patric Ness har gjort en fantastisk jobb med å skrive den.<br/><br/><strong>Jobber du med noe annet i tillegg til å være innleser?<br/></strong>– Jeg begynte høsten med å være stemmen på noen jule-reklamefilmer. Rart å ta frem julestemningen i august, men det er en del av jobben. Nylig leverte jeg inn en tekst til en kunstbok som kommer ut før jul, og jeg arbeider også med å utvikle barneforestillinger om skotske myter.</p><br/><p>Publisert: 27. okt, 2016, sist endret: 1. nov, 2016</p></body></html>
</wrapper> 