<!--
    Manuelt laget XML for nyhetsbrev som sendes ut april 2017.
    (Støtte for ny XML-feed er ikke implementert i nyhetsbrev-skriptet enda.)
-->
<wrapper xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/forsiden/jan-kjaerstad-hor-lydopptak-fra-forfattertreff"><h1>Jan Kjærstad: Hør lydopptak fra forfattertreff</h1><p>– Ingenting danker ut en god fortelling, sa Kjærstad, som fortalte om sitt forfatterskap i møte med NLBs lånere den 8. mars 2017.</p><ul><li><a href="http://www.nlb.no/soek?optsearch=library&amp;search=Kjærstad,%20Jan&amp;sortBy=publishedYear">Lån bøker av Jan Kjærstad</a></li></ul><figure><img src="/artikler/forsiden/jan-kjaerstad-hor-lydopptak-fra-forfattertreff/_/image/c66b671c-291b-40e2-b794-cd941a69269c:8e129be9e83b5ac99c3e807ad93947258fe09ec4/full/Kj%C3%A6rstad%20600%20pix.JPG" alt="Kjærstad 600 pix" style="text-align: justify; width: 100%;"/><figcaption style="text-align: left;">En annerledes forfatter: Kjærstad illustrerte hvordan han jobber for å komponere gode fortellinger på en litt annen måte.</figcaption></figure><p>Kjærstad tok utgangspunkt i sin siste roman, <a href="/boker/voksen/slekt/slekters-gang-fortellinger-fra-et-glemt-land">Slekters gang</a>, og fortalte om skriveprosessen og hvordan han strukturerte romanen.</p><p>Han skriver ofte flere historier hulter til bulter, og jobber deretter metodisk for å finne en form og ramme til romanen.</p><p>Ved hjelp av tegninger og eksempler fra Slekters gang illustrerte Kjærstad hvordan han kom fram til slektshistorien - som strekker seg over hele det 20. århundre.</p><p><a href="https://soundcloud.com/user-347381960/jan-kjaerstad-forfattertreff-8-mars-2017" target="_blank">Lytt til lydopptak fra forfattertreffet med Jan Kjærstad:</a></p></html>
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/stemmen-i-oret-mot-myra-portice"><h1>Stemmen i øret: Møt Myra Portice</h1><p>— Jeg savner faglitteratur når jeg leser andre sjangre, innrømmer Myra Portice. Hun var fysioterapeut og ble håndplukket til å lese inn engelsk studielitteratur for NLB.</p><ul><li><a href="http://www.nlb.no/soek?optsearch=library&amp;search=myra+portice">Bøker lest inn av Myra Portice</a></li></ul><figure><img src="/artikler/stemmen-i-oret-mot-myra-portice/_/image/2001f2cf-8588-49fe-aee3-19f4b56d3402:ba1538c683e6379c56e4de99b3a0ed4c9204095e/full/Myra%20i%20studio_600pix.JPG" alt="Myra smilende med bok i studio." style="text-align: justify; width: 100%;"/><figcaption style="text-align: left;">Myra Portice er en av innleserne som leser engelske bøker for NLB. </figcaption></figure><p><strong>Hvordan ble du innleser hos NLB?</strong><br/>— På 90-tallet en gang ble jeg bedt om å prøvelese en engelsk studiebok i fysioterapi for NLB. Jeg er utdannet fysioterapeut og hadde tidligere lest inn bøker for Norsk Språkinstitutt. Siden denne første studieboken har jeg lest bøker i mange forskjellige sjangre i NLB sine studioer.</p><p><strong>Hvilken bok leser du nå?</strong><br/>— <a href="/boker/voksen/pa-engelsk/fellside">Fellside</a> av M.R. Carey, en psykologisk grøsser. Hadde nok ikke lest den privat, men jeg leser inn mye jeg ikke ville valgt selv, blant annet science fiction.</p><p><strong>Hvilken type bøker liker du best å lese?</strong><br/>— Jeg liker godt å lese fagbøker! Det er interessant og lærerikt. Jeg savner faglitteratur når jeg leser andre sjangre.</p><p><strong>Hva er mest utfordrende når du leser inn bøker?</strong><br/>— Fagbøker kan være utfordrende å lese. Biokjemi, for eksempel, er vanskelig. Der er det en fagterminologi som ikke er kjent for meg, med mange lange ord. Det krever stor presisjon.</p><p><strong>Kan du anbefale en bok du har lest inn?</strong><br/>— <a href="/boker/voksen/pa-engelsk/the-cleft">The Cleft</a> av Doris Lessing gjorde sterkt inntrykk på meg. Jeg blir fort grepet av å lese, og denne var mye bedre å lese høyt i studio. Når jeg leser inn får jeg en annen opplevelse av teksten enn når jeg «bare» leser inni meg.</p></html>
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/problemer-med-a-lane-og-lytte-online"><h1>Problemer med å låne og lytte online?</h1><p>I det siste har det dessverre vært enkelte problemer med våre online-tjenester. For å unngå eventuelle utfordringer i påsken - last ned bøkene du vil høre på.</p><ul><li><a href="http://www.nlb.no/boker/voksen/paskekrim">Tips til påskekrim</a></li></ul><p><img src="/artikler/problemer-med-a-lane-og-lytte-online/_/image/fe7ccb37-1385-46bb-a564-f208e5cf9c6b:639f136d9d9fdd9db83a023ff2c7be7024e849d6/full/Lydh%C3%B8r_p%C3%A5ske%20600%20pix.JPG" alt="Lydhør på Iphone, earpods og påskepynt" style="text-align: justify; width: 100%;"/>Lån påskelektyren i god tid og last ned bøkene - så unngår du lesestopp i påsken.</p><p>I Lydhør-appen kan du laste ned bøker og lytte i frakoblet modus. Slik er du sikker på alltid å ha tilgang til lesestoff.</p><p>Lånere har tidvis opplevd at de ikke får tilgang til bøkene i Lydhør og på Min side. Hvis det skulle oppstå feil i påskeuken, kan det på grunn av fridager ta lenger tid å løse problemene.</p><p>Beklager til dere som opplever nedetid.</p></html>
</wrapper>