<!--
    Manuelt laget XML for nyhetsbrev som sendes ut oktober 2016.
    (Ny XML-feed er ikke tilgjengelig enda for den nye hjemmesiden.)
-->
<wrapper xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/stemmen-i-oret-mot-christoffer-hag-maure"><body><h1>Stemmen i øret: Møt Christoffer Hag Maure</h1><p>Å bli lest for var noe av det beste Christoffer Hag Maure visste da han var barn. Han synes det er stort å kunne få jobbe som innleser med nettopp det å spille ut karakterer og leke med stemmebruk.</p><ul><li><a href="http://websok.nlb.no/cgi-bin/websok?mode=vt&amp;st=p&amp;antall=30&amp;pubsok_operator=og&amp;pubsok_txt_0=Christoffer+Hag+Maure+&amp;avsok_operator=og&amp;avsok_feltoperator=og&amp;publikumskjema=1&amp;tpid=30529&amp;sortering=aar"><span aria-hidden="true" role="presentation" tabindex="-1"/>Bøker lest inn av Christoffer Hag Maure</a></li></ul><p><img style="text-align: justify; width: 100%;" src="/artikler/stemmen-i-oret-mot-christoffer-hag-maure/_/image/e6a3eed8-189c-4aa5-9a43-9d9d1336d8fb:a0f4d30ffeb20b0287997c7937c0d289a72187a1/full/Christoffer%20HM%20600px%20.jpg" alt="Christoffer HM 600px .jpg"/></p><strong>Hvilken bok leser du nå?</strong><br/>– <a href="http://www.nlb.no/boker/ungdom/spenning/oppdraget.2">Oppdraget</a> av Allen Zadoff, bok nr. 2 i serien "Boy Nobody", en spenningsbok for ungdom.<br/><br/><strong>Hva liker du med jobben som innleser?</strong><br/>– Jeg finner stor glede i å formidle en historie og sette mitt preg på den. Som innleser kan jeg skape stemninger og levendegjøre teksten.<br/><br/><strong>Hvilken type bøker liker du best å lese?</strong><br/>– Jeg har alltid vært svak for fantasy og science fiction. Bøker som fører leseren til en annen og mer magisk verden enn vår. Jeg trives godt med å lese inn barne- og ungdomsliteratur. Der er det litt mer rom for å spille ut karakterene og leke med stemmebruk.<br/><br/><strong>Har du en historie knyttet til en bestemt bok du har lest inn for NLB?</strong><br/>– Da jeg leste inn <a href="http://www.nlb.no/boker/ungdom/fantasy/rod-revolt.1">Rød Revolt</a> av Pierce Brown gjorde jeg en liten tabbe. En av karakterene ble beskrevet å ha en hes og skrikete stemme. Jeg kjørte på, selv om det var krevende for stemmebåndene. Det så ikke ut til at karakteren hadde så mange replikker. Det jeg ikke hadde fått med meg, var at han senere i boka hadde en 12 sider lang monolog. Jeg leste ikke mer den dagen.<br/><br/><strong>Kan du anbefale en bok du har lest inn?</strong><br/>– Kan jeg nevne to? <a href="http://www.nlb.no/boker/voksen/samfunn-3577501930708759099/vingebelastning">Vingebelastning</a> av Helga Flatland traff meg virkelig. Den handler om en 30 år gammel mann som burde være lykkelig, men ikke er det og fanges av psykiatrien. Og <a href="http://www.nlb.no/boker/voksen/robopokalypse">Robopokalypse</a> av Daniel H. Wilson har en tåpelig tittel, men er en spennende fremtidsskildring om en ondsinnet kunstig intelligens.<br/><br/><strong>Jobber du med noe annet i tillegg til å være innleser?</strong><br/>– Jeg er utdannet skuespiller og gjør diverse teater og filmoppdrag. Jeg er også en del av teaterkompaniet Alterego. <p></p><br/><p>Publisert: 5. okt, 2016, sist endret: 13. okt, 2016</p></body></html>
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/forfattertreff-med-jorgen-jaeger-26.oktober"><body><h1>Forfattertreff med Jørgen Jæger 25. oktober</h1><p>Jørgen Jæger kommer til NLB for å snakke om sitt forfatterskap 25. oktober. Vi ønsker lånere og samarbeidspartnere velkommen til en hyggelig kveld med den populære forfatteren.</p><ul><li><a href="http://www.nlb.no/soek?optsearch=library&amp;search=j%C3%B8rgen+j%C3%A6ger&amp;sortBy=title"><span aria-hidden="true" role="presentation" tabindex="-1"/>Lån bøker av Jørgen Jæger</a></li></ul><p>Jørgen Jæger gjorde stor suksess med Monster, om kvinner som lever på skjult adresse. I år kom oppfølgeren, Fortielsen. Hør forfatteren snakke om bøkene sine en høstkveld hos NLB.</p><p>Du kan låne alle bøkene til Jæger som lydbok. Et utvalg finnes også i punktskrift.</p><p><strong>Dato</strong>: Tirsdag 25. oktober 2016<br/><strong>Sted</strong>: Observatoriegata 1B, Solli plass, Oslo<br/><strong>Tidspunkt</strong>: Dørene åpner kl. 17.30. Programmet starter kl. 18.00 og varer til ca. kl. 19.30.<br/>Det blir enkel servering.<br/><strong>Påmelding</strong>: send e-post til <a href="mailto:utlaan@nlb.no?subject=P%C3%A5melding%20til%20forfattertreff%20med%20J%C3%B8rgen%20J%C3%A6ger%2026.%20oktober" >utlaan@nlb.no</a> eller ring oss på tlf. 22 06 88 10.</p><p>Påmeldingsfrist: 21. oktober 2016.</p><p><img style="text-align: justify; width: 100%;" src="/artikler/forfattertreff-med-jorgen-jaeger-26.oktober/_/image/c41911fb-a4d6-438b-bdef-fc115f52f1fe:4380234bdde5818c670a9b3acc39c59b8d444acd/block-768-576/jorgen_jaeger600pxl.jpg" alt="jorgen_jaeger600pxl.jpg"/> Jørgen Jæger (f.1946) er bosatt i Bergen. Han satset for fullt som forfatter i 1999, og har siden den gang utgitt ni kriminalromaner med lensmannen Ole Vik som gjennomgangsfigur.</p><p>Publisert: 23. sept, 2016, sist endret: 13. okt, 2016</p></body></html>
</wrapper> 