<!--
    Manuelt laget XML for nyhetsbrev som sendes ut januar 2017.
    (Ny XML-feed er ikke tilgjengelig enda for den nye hjemmesiden.)
-->
<wrapper xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/savner-du-et-tidsskrift-pa-lyd"><h1>Ønsk deg et tidsskrift på lyd!</h1><p>NLB kan nå produsere flere tidsskrifter enn de vi allerede tilbyr. Nå vil vi gjerne ha dine ønsker.</p><ul><li><a href="/tilbudet-vart/tidsskrifter">Se utvalget av tidsskrifter</a></li></ul><p>NLB produserer i dag 21 tidsskrifter i lydutgave. Fremover har vi mulighet til å tilby et større utvalg. Det er også muligheter for å produsere tidsskrifter i punktskrift.</p><p>Er det et spesielt blad du savner?</p><p><a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfSJmb170C766_Ni6NfcyGd0h48UGT2cwKJDQyBDuKH8L9h1A/viewform">Skriv kort om hvilke tidsskrifter du savner i dette skjemaet.</a></p></html>
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/nye-foleboker"><h1>Vi har fått nye følebøker</h1><p>Fire nye følebøker for barn er klare til utlån. Håndlagde taktile bilder kan gjøre det enklere for barn å lese med fingrene.</p><ul><li><a href="http://websok.nlb.no/cgi-bin/websok?mode=vt&amp;st=ccl&amp;antall=30&amp;pubsok_operator=og&amp;avsok_feltoperator=og&amp;avsok_operator=og&amp;eccl=taktil*+ikke+lettlest+med+bilder*+og+%28%28avd%3DO*+eller+avd%3DNB+eller+avd%3DBT+eller+pre%3Dprodnlb%29%29&amp;tpid=2752&amp;sortering=aar" >Se utvalget av følebøker</a></li></ul><h2>Lån de nye følebøkene:</h2><p><a href="/boker/barn/hundrelappen-folebok">Hundrelappen</a> av Helena Bross</p><p><a href="/boker/barn/lettlest/abc-bok">ABC-bok</a>&#160;</p><p><a href="/boker/barn/eventyr/gullhar-og-de-tre-bjornene-folebok">Gullhår og de tre bjørnene</a>&#160;</p><p><a href="/boker/barn/veiene">Veiene</a>&#160;av Catherine Colin</p><h2>Hva er en følebok?</h2><p>En følebok er en bok med taktile bilder. De fleste bøkene har både tekst i punktskrift og «vanlig», litt forstørret skrift.&#160;Bildene er laget med forskjellige materialer og teknikker.&#160;</p><p>Bøkene er beregnet på blinde og svaksynte barn, men barn med andre funksjonsnedsettelser kan også ha glede av dem. &#160;Både privatpersoner, barnehager og skoler kan låne.</p><p><img src="/artikler/nye-foleboker/_/image/f9b626bb-530e-40b0-b8a9-0cbd9cfeff75:3423e381fb59a44218d352b7be63626a410cf18d/full/Hundrelappen_Oppslag.JPG" alt="Fra Hundrelappen - to gutter løper ned en trapp" style="text-align: justify; width: 100%;"/>"Hundrelappen" har illustrasjonene i plast, papir, og tekstil.&#160;Den egner seg godt som lesetrening for barn som skal øve seg på å lese med hendene.</p></html>
    <html xml:base="http://www.nlb.no/artikler/stemmen-i-oret-mot-geir-morstad"><h1>Stemmen i øret: Møt Geir Morstad</h1><p>Geir Morstad har i mange år lest inn Cupido for NLB, og er stolt over å bidra til at blinde og svaksynte få del i erotisk litteratur. Den allsidige innleseren er også fast dubbestemme til Patrick, for de av dere som er fans av Svampebob.</p><ul><li><a href="http://www.nlb.no/soek?optsearch=library&amp;search=geir+morstad">Bøker lest inn av Geir Morstad</a></li></ul><img src="/artikler/stemmen-i-oret-mot-geir-morstad/_/image/1b81c130-11a4-435d-a134-b26fdaacf7ab:5cc89f81d6e3f43587aec4eedd2ee1a73cf55477/full/Geir%20Morstad_web.jpg" alt="Geir Morstad i studio" style="text-align: justify; width: 100%;"/><figcaption style="text-align: left;"/><strong/><p><strong>Hvilken bok leser du nå?</strong><br/>Jeg er akkurat ferdig med Jon Ewos <a href="/boker/ungdom/lekende-mennesker">Lekende mennesker</a>, der han følger elever i videregående skole som setter opp skolerevy. Nå tar jeg fatt på <a href="/boker/voksen/byen-vest-for-loven-ukultur-maktspill-og-udugelighet-i-bergen">Byen vest for loven</a> av Olav Thune, en spennende bok om hans erfaringer med bergenspolitiet.</p><p><strong>Hva liker du med jobben som innleser?</strong><br/>Kanskje det viktigste arbeidet jeg gjør for NLB, er å lese inn <a href="/boker/voksen/cupido-bladet-for-kathet-og-glede-4024600309001607548">Cupido, bladet for kåthet og glede</a>. Det har jeg gjort i mange år, og er stolt over at jeg på denne måten bidrar til at blinde og svaksynte får del i erotisk litteratur.</p><p><strong>Hvilken type bøker liker du best å lese?</strong><br/>Jeg er glad i krim og har lest det meste av Anne Holt og Liza Marklund. Bøkene til Lee Child liker jeg også godt. Det er morsomt med en hardkokt helt som vinner alle slosskamper.</p><p><strong>Har du en historie knyttet til en bestemt bok du har lest inn for NLB?</strong><br/><a href="/boker/voksen/humoristisk/macht-und-rebel-skandinavisk-misantropi-2">Mach und Rebel</a> av Abo Rasul var en utfordring å lese inn. Jeg strevde fælt med å finne ut hvordan det skulle låte. Jeg ble veldig glad da en ung leser tok kontakt og fortalte at han jublet over denne innlesingen.</p><p><strong>Kan du anbefale en bok du har lest?</strong><br/><a href="http://www.nlb.no/soek?optsearch=library&amp;search=Jan+Guillou">Jan Guillous</a>&#160;Det store århundret-serie er fin. Trilogien <a href="http://www.nlb.no/soek?search=t%C3%B8rk+aldri+t%C3%A5rer+uten+hansker&amp;sortBy=&amp;optSearch=library&amp;audioBooks=1&amp;nlb=NLB&amp;year_from=&amp;year_to=">Tørk aldri tårer uten hansker</a> av Jonas Gardell er vond å lese og veldig bra på samme tid.</p><p><strong>Jobber du med noe annet i tillegg til å være innleser?</strong><br/>Jeg jobber med dubbing, og er stemmen til Patrick i Svampe-Bob og den blå apen i The jungle bunch. &#160;Og så har jeg spilt mye teater, og tar skuespillerjobber innimellom.</p></html>
</wrapper>